***
# Что такое Git Bash?
***
Git Bash — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. Bash — популярная оболочка, используемая по умолчанию в Linux и macOS. Git Bash представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git.
***
# Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?
***
Если ветка настроена на отслеживание удалённой ветки, то вы можете использовать **команду git pull** чтобы автоматически получить изменения из удалённой ветки и слить их со своей текущей. Этот способ может для вас оказаться более простым или более удобным. К тому же, по умолчанию команда git clone автоматически настраивает вашу локальную ветку master на отслеживание удалённой ветки master на сервере, с которого вы клонировали репозиторий. Название веток может быть другим и зависит от ветки по умолчанию на сервере. Выполнение git pull, как правило, извлекает (fetch) данные с сервера, с которого вы изначально клонировали, и автоматически пытается слить (merge) их с кодом, над которым вы в данный момент работаете.

**Команда git push** противоположна команде извлечения (с некоторыми оговорками). С ее помощью можно перенести локальную ветку в другой репозиторий и без труда опубликовать поступивший код.

**Отличие** в том, что **команда git pull** - это скачивание данных с сервера (похоже на клонирование репозитория, но с той разницей, что скачиваются не все коммиты, а только новые), а **команда git push**, наоборот, загрузка своих коммитов.
***
# Что такое merge request?
***
**Мердж-реквест** - это запрос на вливание одной ветки в другую. В первую очередь они нужны при работе в команде для проведения код-ревью. Чтобы коллеги увидели новый код и как минимум его просмотрели и оставили замечания или вопросы
Как правильно: merge request или pull request?
Это одно и то же. В github и bitbucket используется понятие pull request, в gitlab - merge request. 
***
# Чем между собой отличаются команды git status и git log?
***
**git status** эта команда показывает список измененных файлов.
**git log** - это история коммитов, все коммиты можно посмотреть в истории коммитов. История хранит все данные обо всех коммитах проекта.
**Разница между git log и git status** заключается в том, что git status применяется к текущему каталогу, а git log — к истории репозитория.
***
# Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?
***
**Submodule (подмодуль)** - это репозиторий Git, который находится внутри другого репозитория Git. Он позволяет включать один репозиторий в другой в качестве подмодуля, что делает удобным работу с несколькими репозиториями одновременно.
Когда вы добавляете подмодуль в репозиторий, Git сохраняет ссылку на коммит внутри подмодуля, что позволяет другим пользователям склонировать основной репозиторий и все его подмодули одновременно. При этом, если в подмодуле что-то меняется, необходимо явно зафиксировать изменения и зафиксировать обновленную ссылку на коммит в основном репозитории.

Для добавления сабмодуля в свой репозиторий в Git используется **команда git submodule add.** Эта команда принимает два аргумента: URL-адрес репозитория подмодуля и путь в вашем репозитории, где будет храниться подмодуль.